+++
title = "审计"
description = "支持审计用户操作事件，在集群、应用等出现问题时，可协助分析具体原因。"
weight = 3
+++

平台对接了 Kubernetes 审计，提供了安全相关的时序操作记录，包括：时间、来源、操作结果、发起操作的用户、操作的资源以及请求/响应的详细信息等。通过审计，平台审计员能够清晰的了解 Kubernetes 集群发生的变更，包括但不限于：

* 当前或过去的时间段内集群发生了哪些变更事件。

* 这些变更的操作者是谁，是系统组件还是用户，是哪个系统组件/用户。

* 重要变更事件的详细内容是什么，例如：修改了 POD 中的哪个参数。

* 事件的结果是什么，成功还是失败。

* 操作者来自哪里，集群内还是集群外。

平台审计员通过审计用户操作事件，在集群、应用等出现问题时，可从以下三个角度协助分析具体原因。

- **安全分析**：根据审计登录操作的 IP、认证方式等，分析账号是否存在安全问题。


- **资源变更追溯**：应用等发生异常时，可追溯审计用户操作事件，协助查找异常原因。


- **合规审计**：筛选查看平台用户的详细操作记录，审计人员操作是否合规。

**前提条件**

您的账号已拥有平台管理员或平台审计人员角色。

**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，单击页面右上方的 ***账号名称*** > **平台管理**，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击  **审计**，进入审计中心。

3. 配置筛选审计事件的条件范围。

	支持自定义审计的时间范围；支持根据操作人、操作类型、操作对象、对象类型，搜索筛选要审计的操作事件。
	
	 <img src="/img/00audit.png" width = "700" />

4. 查看操作审计列表，支持查看操作事件的操作时间、用户、操作类型等信息。

	* **时间**：操作事件的发生时间。

	
	* **操作人**：执行操作用户的名称。

	
	* **操作类型**：用户执行的具体操作，例如创建（create）、更新（update）、删除（delete）等。

	
	* **操作对象**：操作目标对象资源的名称。

	
	*  **对象类型**：操作目标对象资源的类型，例如项目、集成、Jenkins 流水线等。

5. 单击时间左侧的箭头，查看操作事件的属性信息。

	* **请求 URI**：操作请求调用的接口地址。

	
	* **源地址 IP**：执行操作的用户使用的 IP 地址。

	
	* **返回码**：HTTP 返回码。

	
	* **命名空间**：操作对象所在的命名空间。

6. 单击 **事件详情**，在 **事件详情** 窗口的 **JSON （只读）** 区域，查看 JSON 格式的事件详情，同时支持以下操作。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。

	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

	
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。

	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

